\documentclass[fleqn,11pt,aspectratio=169]{beamer}
\usetheme[stratum0]{stratum0}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tikz}
\usepackage{etex}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\usepackage[percent]{overpic}
\usepackage{color}

\usetikzlibrary{arrows,shapes,positioning}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{dkgray}{rgb}{0.1,0.1,0.1}

\lstset{frame=tb,
  language=bash,
  aboveskip=1mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=true,
  columns=fixed,
  basicstyle={\scriptsize\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{blue}\textbf,
  stringstyle=\color{mauve},
  emphstyle=\color{gray},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=4,
  escapeinside={(*@}{@*)},
  morecomment=[l]{$ },
}

\title[\texttt{session} -- ein Messenger auf Blockchain]{\texttt{session} -- ein Messenger auf Blockchain}
\subtitle{Was kann da schon schiefgehen?}
\author[ulif]{ulif@stratum0}
\date{2020-02-20}

\begin{document}

\begin{frame}[plain]
  \titlepage
\end{frame}


\section{session}

\begin{frame}
    \frametitle{}

    \centering{\Huge I. Der Messenger}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\texttt{session} -- der Messenger}

    \begin{minipage}{0.5\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item Name: \texttt{session}
            \item URL:  \url{https://getsession.org}
            \item Gleicht verdächtig dem ,,Signal``--Messenger...
            \item ...aber ohne Telefonnnummernzwang \texttt{:-D}
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
        \begin{figure}
            \fbox{\includegraphics[width=0.6\textwidth]{session-web}}
        \end{figure}
            \centering{\footnotesize{\url{https://getsession.org}}}
    \end{minipage}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\texttt{session} -- Features}

    \begin{minipage}{0.5\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item Ende--zu--Ende--Verschlüsselung
            \item Open Source
            \item Läuft (nur) auf Onion-Routing
            \item Download auch von Website (kein Playstore-Zwang)
            \item Android APK sauber (sagt classyShark3xodus)
            \item Desktop-Variante erhältlich
            \item Kann UDP, VoIP
            \item Mehrere Devices pro Account möglich
            \item Kein zentraler Server
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \begin{figure}
        \fbox{\includegraphics[height=0.8\textheight]{session-features}}
    \end{figure}
    \end{minipage}

\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{\texttt{session} -- Features (Details)}

    \textbf{Schutzschilde}

    \begin{itemize}
        \item Ende zu Ende-Verschlüsselung
            \begin{itemize}
                \item OTR Protokoll
                \item Perfect Forward Secrecy
                \item Deniable Authentication
            \end{itemize}
        \item Nachrichten verfallen: TTL (Time To Live)
        \item Onion-Routing minimiert Bekanntgabe der IP
        \item Public Keys statt Telefonnummern
    \end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{\texttt{session} -- Anti-Features}

    \begin{itemize}
        \item (Noch) kein Security-Audit
        \item Android-Version nicht im fdroid-Store
        \item Betreiben eines eigenen Nodes ist teuer
        \item Session-Nummern kann sich kein Mensch merken
    \end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{\texttt{session} -- Ähm-Features}

    Noch nicht klar, ob das Features oder Anti-Features sind...

    \begin{itemize}
        \item Betreiben eines eigenen Nodes ist teuer
        \item Das Onion-Routing ist nicht TOR
        \item Session ist eine ,,SNApp`` im ,,LokiNet``
        \item Messages werden auf ,,ServiceNodes`` gespeichert
        \item Mehere ,,ServiceNodes`` werden ,,Swarms`` (Redundanz, Angriffsfläche)
    \end{itemize}

    Dies könnten auch Features sein...

\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{\texttt{session} -- Onion-Requests}

        \fbox{\includegraphics[width=0.9\textwidth]{req-async.png}}
        \fbox{\includegraphics[width=0.9\textwidth]{req-sync.png}}

\end{frame}


\section{LokiNet}


\begin{frame}
    \frametitle{}

    \centering{\Huge II. Die Blockchain}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{\texttt{LokiNet} -- der TOR-Ersatz}

        \begin{itemize}
            \item Name: \texttt{LokiNet}
            \item URL:  \url{https://loki.network}
            \item Basiert auf einer Blockchain
            \item Codebasis: Modfiziertes Monero
        \end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{\texttt{LokiNet} -- Ähm-Features}

    Noch nicht klar, ob das Features oder Anti-Features sind...

    \begin{itemize}
        \item Besteht aus ,,ServiceNodes``
        \item Der Betrieb eines ServiceNode erfordert ein Pfand von > 15.000 Loki
        \item ,,ServiceNodes`` erhalten Belohnung für Leistungen
        \item Auf ,,ServiceNodes`` basieren Apps, die hier ,,SNApps`` heißen.
        \item Schutz vor manchen Sybil-Attacken
        \item Soziale Lösung technischer Probleme?
    \end{itemize}

    Dies könnten auch Features sein...

\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{\texttt{LokiNet} -- Work in Progress}

    \Large{nächstes mal mehr....}

\end{frame}


\section{Ende}


\begin{logoframe}{Fragen?}
    \textbf{mail: ulif <ulif.at.riseup.net>}\\

    Slides unter:\\
    \url{https://codeberg.org/ulif/talk-lokinet}\\[24pt]

  Benutzt \texttt{diceware}! Sie ist sehr gut.\\
  \tiny{\url{https://github.com/ulif/diceware}}
\end{logoframe}


\end{document}
